\section{Notação}

  É comum falarmos de \emph{pares} de números.
  Ou \emph{ternas},
  ou de modo mais geral,
  $n$-uplas.
  Se $a$ e $b$ são números,
  vamos denotar por $(a,b)$ o \emph{par} formado por $a$ e $b$.

  Se, por exemplo,
  $a = 1,7$ e $b = 2$,
  ficaria confuso escrever $(1,7,\,2)$.
  Por isso,
  no lugar de $1,7$,
  vamos escrever $1.7$: $(1.7, 2)$.
